做好長期抗戰準備！外媒爆：華為早已囤好1年零件

〔財經頻道／綜合報導〕美國將華為列入黑名單的出口管制將於17日生效，外媒爆料，其實華為早已未雨綢繆，在半年前就告訴全球供應商，它們需要囤積1年份的生產關鍵零組件，為貿易戰的不確定性做準備，。

《日經》報導，華為早在6個月以前，就已經做好最壞打算，也就是美國不讓所有關鍵零組件供應商和華為做生意。消息人士稱，對於一些出口管制風險較高的零組件，華為已經儲存了6個月或超過1年的量，而那些不太重要的零組件，華為也儲存了3個月的份量。

消息人士透露，華為以前只會和世界頂尖的1、2家供應商合作，但今年把每個組件的範圍擴大到3、4個供應商，最主要的目的就是避免美國禁令或其他貿易戰的不確定因素，導致華為手機或其他產品無法交貨。

另一方面，雖然華為擁有自己的半導體公司，但晶片仍大量依賴進口，如今華為也立下自行研發晶片等目標，不過在未來的2年半時間，華為還是嚴重依賴美國供應商。

華為2018年的92家主要供應商內，美國有30多家，佔比最高，而包含台積電、索尼、日本顯示器和SK海力士等華為的亞洲供應商，目前仍在評估美國禁令帶來的衝擊。

都無人買 你囤乜撚

囤一年人地出緊下一代

又話自煮然發既 做咩要人提供貨

即係一年內唔會科技進步

好叻叻喎

過一年變三手科技

當人傻仔咩
突然個訂大左實𡁻硬你
呢一兩年準備定草吧啦

最後一年

買晒美國貨等美國人冇得用

你估大豆咩

建設5g時期冇零件已經可以收皮

華為手機DAC線係用Cirrus Logic
比人CUT貨仲點出

華為仲搵哈曼調音同LEICA合作,呢類一無左就銷量都出事

我唔知手機業務佔華為幾多成生意，但係好多enterprise grade 既product 既life cycle 都起碼10年、8年，所以都唔係用最新既科技同零件。

你唔係唔當放多兩個鏡頭算係科技進步呀

佢係D賣唔出去既倉底貨度, 拆返D零件出黎之嘛

閉門造車

問題係重邊個搵華為，新單一定冇，舊客重唔想辦法轉人，不過華為唔怕，重有膠拿大市場

仲有香港，大陸同非洲呢？🙈

真係咩都係中國掌握之中，點撚同你鬥呀

煮燶咗

賣淨貨=囤貨

晶片仍然靠輸入

繼續用舊晶片啦

呀 仲有os 寫好未

自煮燃發。

囤好Android未？

拎黎食架！又豬又牛又蟲
中國政府以後決定食零件！解決糧食問題！

關我事？
私人公司從事間諜活動俾人封殺

以前首富公司管理層一人一部blackberry方便做野
日後香港政府同上市公司配的手機全部轉華為

反正都係呃公帑同小股東

科技野有得儲笑死人咩

其實禁令一出 佢仲有冇得用android

深水埗有好多部件。舊cpu, 舊ram. 有排用

半年後仲用緊前一年的硬件，科技大國

用返香港架啦！

好似佢只有手機cpu係自己嘅

一年後無零件用 執笠

電子垃圾就造少件啦

隨住時間
個技術短版就會顯現

設計就呀豬呀狗都設計得
係晶片製造一定要搵番*** 台積電 intel搞

支那自己都有個晶元廠既
不過人地就造到5nm
中芯國際宜家先商業化到28nm
點鬥

依家啲野五年就要換一換啦
同埋間間公司個time frame 唔一樣
即係如果今年有公司要upgrade product 就唔使搵佢地

攻打台灣 台積電收歸國有囉

Android?

雖然都想無人買，但事實上有好多人買

過幾年仲o係度先講啦，人地不停出新，你連零件都冇，玩條撚咩

5nm好似3叔遲啲出，台積依家7nm+,而intel 10nm都未量產
有啲人話其實佢地技術差唔多

華為一年後都會用緊一年之前買落嘅晶片

如果買好一年零件，點解上年財務都仲有錢賺？

啲parts識得自動加速同upgrade？

個倉好快著火。

又贏？

哇
呢個ac新到

好似人地制裁佢，唔賣飛機零件俾佢
佢就反制裁人地，唔買人地嘅飛機咁.....
道理係邊? 真心唔明

其實 5g 大陸幾時先有確實時間表推出 講左咁耐投入幾多資金 幾時用得都未知

各位連登仔

華為主要業務係5g基建

重點係5g基建要用幾多美國貨

Hardware可以入定一年貨，但software 個part點搞 專利個part會點搞？

會唔會無貨出畀歐洲呢

好似幾多nm係佢自己嘅叫法，注要係睇晶管密度
amd都係搵台積生產
3叔係生產ram同ssd特別勁
係得intel可以自己設計加生產

技術差距/劣勢

原本計劃2020‘商用’
依家邊個知

會唔會佢一係歐洲整基站
1）一係告佢侵權
2）一係告鳩俾專利佢用既美國公司違反禁令，然後loop番去（1）

禁完好快又搵香港公司過橋
之後火燒連環船
多謝定黨都得啦

啲客都驚幾年後華為仲存唔存在.....
商業客更加唔會買件幾年後冇Support既產品....

即係相隔兩年

買零件唔計開支

Intel扮哂野
TSMC同***唔太清楚

不過都係咁講
支那同國際主流水平差太遠

清晰版

佢要出20000個post先買到
要加油啊

支那咪繼續玩自煮燃發

支那有自己整cpu呀
不過整出嚟效能同啲單核intel platinum 4 差唔多咁解

美國已經講明，一旦逃犯條例通過;香港關係法可能玩完;加上華為利用香港分公司送高科技產品往伊朗;借香港公司過橋差不多玩完……

佢地咪又係狗衝黎香港入貨轉口返上去

先達又復活啦

Intel應該係因為x86 license
***都可以自己設計加生產
不過只局限於arm

支那玩死自己仲要搵香港陪葬

其實美帝經已對付緊香港架啦